---
aid: 9025
zid: 666536
title: "鬼子做治安军真是合适……"
author: 莫辛纳甘
date: 2016-09-23 09:00:41+07:00
lastmod: 2016-09-26 15:25:00+07:00
---

莫辛纳甘 于 2016-9-23 09:00:41 发表了：

倭寇在大明的“名声”如雷贯耳，如今又有了澳洲军学训练，加上澳洲鸟铳和精钢铳剑，果然是暴民克星啊！

只是感情上有点复杂……

---

莫辛纳甘 于 2016-9-23 09:02:11 发表了：

以后学武警，一个县/县级市驻扎一个治安军中队，一个地区/地级市驻扎一个独立混成治安联队么？

---

逃亡的北海子 于 2016-9-23 09:03:27 发表了：

假如听从国家安排，接受改造，文化上逐步亲近主流，那就不是日本人了，是日裔罢了。

---

莫辛纳甘 于 2016-9-23 09:05:40 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-9-23 09:03
>
> 假如听从国家安排，接受改造，文化上逐步亲近主流，那就不是日本人了，是日裔罢了。
>
> ...

少数民族，高考加五分。

---

笑看风云淡 于 2016-9-23 10:14:41 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2016-9-23 09:05
>
> 少数民族，高考加五分。

通过高考加强融合意识没错，关键是现在是奖励了也不融合

---

深海巡游者 于 2016-9-23 10:26:18 发表了：

。。。最新一章，还以为放枪后要来个死守屋内，被暴民用火攻，命悬一线时国民军来救场。。。结果一轮炮仗就全跑了。。。

---

气持样 于 2016-9-23 10:28:21 发表了：

少数民族而已，澳宋是民族的熔炉

---

真红骑士 于 2016-9-23 10:36:39 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2016-9-23 10:26
>
> 。。。最新一章，还以为放枪后要来个死守屋内，被暴民用火攻，命悬一线时国民军来救场。。。结果一轮炮仗就 ...

又不是生化 4，要打木屋防守战……

---

刘梦龙 01 于 2016-9-23 10:51:25 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2016-9-23 09:02
>
> 以后学武警，一个县/县级市驻扎一个治安军中队，一个地区/地级市驻扎一个独立混成治安联队么？ ...

九州武士以蜻蜓之姿，示现流是战场无敌的剑术。应该组建震暴骑兵队，全身披挂的板甲骑士骑着金色顿河马伴随着霰弹炮的轰鸣叫一切乌合之众土崩瓦解！

---

赤色 MA 于 2016-9-23 11:00:44 发表了：

有点新一代的“达官”的意思了。不过以髡人的统治方式，估计不会像明那样和汉人疏离，过几十年可能也就是佩刀和家纹才能和普通人区分开吧。

---

xuzhilin 于 2016-9-23 11:06:50 发表了：

_本帖最后由 xuzhilin 于 2016-9-23 21:04 编辑_

> 莫辛纳甘 发表于 2016-9-23 09:05
>
> 少数民族，高考加五分。

应该类比成帝俄后期或者苏联前期的乌克兰人吧，当然中日韩的联系比俄乌白要疏远一些

---

瓦而基里 于 2016-9-23 11:23:57 发表了：

....话说在南京政事堂事件上要是髡贼们用拔刀对镇压儒生暴乱.........

这画面太美我不敢想下去了.......

---

南海 于 2016-9-23 11:37:24 发表了：

不是已经组建治安军了么？只不过日本人和朝鲜人比较多而已

---

boiler 于 2016-9-23 11:41:53 发表了：

“诸侯用夷礼则夷之，夷而进于中国则中国之”

等以后同化了就都是中国人，当年的满族鞑子现在跟汉人都没任何区别了

---

大青稞 于 2016-9-23 11:44:25 发表了：

还有使用大棒的朝鲜治安军

---

cc5233 于 2016-9-23 11:55:28 发表了：

感情上也没啥复杂的，治安军要对付的都是有组织暴力反抗集团。本来就是人民的敌人。简单的犯罪行为都是警察处理的。

对付正规军的又是军队。这种应用蛮好的，反抗集团无法渗透这种外族准军事部队。

---

刘梦龙 于 2016-9-23 12:25:15 发表了：

> boiler 发表于 2016-9-23 11:41
>
> “诸侯用夷礼则夷之，夷而进于中国则中国之”
>
> 等以后同化了就都是中国人，当年的满族鞑子现在跟汉人都没任 ...

刻意保持异族属性比较好，九州地方武士强悍是全亚洲都不错的雇佣兵出身地，保持异族的状态直接效忠于中央就像廊尔喀人效忠于大英帝国一样就行了，也免得都是自家人下不去手之类的，专门干镇压老百姓之类的脏活，事后擦屁股走人

---

赤色 MA 于 2016-9-23 14:18:30 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-23 12:25
>
> 刻意保持异族属性比较好，九州地方武士强悍是全亚洲都不错的雇佣兵出身地，保持异族的状态直接效忠于中央 ...

不知道现在治安军里这群野武士对未来生活的幻想是什么，有没有偷偷给自己设计家纹。

---

莫辛纳甘 于 2016-9-23 14:22:11 发表了：

> 大青稞 发表于 2016-9-23 11:44
>
> 还有使用大棒的朝鲜治安军

白马队主要使用腰刀和长矛，还有少量火绳枪。

济州岛平暴的时候，白马队长矛兵很出彩，扎死了不少武装反抗的地主家丁。

---

獭兔 于 2016-9-23 14:49:40 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2016-9-23 10:26
>
> 。。。最新一章，还以为放枪后要来个死守屋内，被暴民用火攻，命悬一线时国民军来救场。。。结果一轮炮仗就 ...

暴民还真就是这样，不然也不至于被英国龙虾兵平 A 了。

---

獭兔 于 2016-9-23 14:56:16 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2016-9-23 14:18
>
> 不知道现在治安军里这群野武士对未来生活的幻想是什么，有没有偷偷给自己设计家纹。
>
> ...

一般日本的下层武士还真没有杀了皇帝我来做这种牛逼的想法，最多的是在战场上展现武勇砍下敌人大将的首级然后获得大名青睐一跃成为有百石俸禄的高级武士从此光耀家名。他们的理想狒狒都能满足，而且狒狒也不解介意给日本鬼子一个小头目当当，在他们看来给狒狒当兵吃得饱而且狒狒要打仗简直是升官发财的天赐良机，应该会死心塌地的跟狒狒干。这群人还就真是天生的好雇佣兵。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-9-23 15:36:15 发表了：

> 獭兔 发表于 2016-9-23 14:56
>
> 一般日本的下层武士还真没有杀了皇帝我来做这种牛逼的想法，最多的是在战场上展现武勇砍下敌人大将的首级 ...

俺印象里日本所谓的下层武士都是那种找机会就去抢劫狼藉的混帐，所谓的战国大名除了几个老家臣和十几个比较出名的家臣武士，下面的豪族挂名家臣上百根本管不住，鬼子版出门“远征”一把没几十里就开始散鸭子到处抢劫，弄得大名赶快拉队伍回来，连夜砍了几个最不听话的没收土地，带着一帮鸡贼武士拜神拜祖先发誓这回出征必须万众一心听主君命令，不得侵犯神社寺庙，不得拒绝交公使钱，不得私下去花花之类……然后大名带着大家一起发誓

要在同时代的明朝，俺还真没见哪怕是明末最烂的军阀出兵还需要玩这个，鬼子那种为了混战而混战的奇葩军制兵制，导致武力极度扩散，那些战国大名如果真是来到本朝这种辽阔战场，根本就没法适应这种大范围机动作战

---

瓦而基里 于 2016-9-23 15:57:03 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-9-23 15:36
>
> 俺印象里日本所谓的下层武士都是那种找机会就去抢劫狼藉的混帐，所谓的战国大名除了几个老家臣和十几个比 ...

这到无所谓。欧洲人的记载是日本人凶狠善战守纪律。凡是跑出日本当雇佣兵的浪人武士应该有觉悟不能用国内的方法混了

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-9-23 16:05:18 发表了：

_本帖最后由 下水道里的鳄鱼 于 2016-9-23 16:11 编辑_

> 赤色 MA 发表于 2016-9-23 14:18
>
> 不知道现在治安军里这群野武士对未来生活的幻想是什么，有没有偷偷给自己设计家纹。
>
> ...

按照吹牛的设定，这帮野武士浪人雇佣兵遭到了全新的十九世纪的新军式教育

现在元老院就是他们的天皇和军部

&nbsp; &nbsp; 每天治安军日本教育队在营地里训练的时候总是引来过路元老和归化民的围观不但因为他们的形象，海有日本兵每天开始训练之前都要三呼“板载”，于是大家就给他们的营地取了个绰号叫“板载营”

&nbsp; &nbsp; 紫川秀次和三百多名日籍雇佣兵从到达临高起就被圈禁在教育总监部的训练营地里，为了防止这些从不知节操为何物的佣兵闹出什么幺蛾子来，教育总监部方面也加强了警戒，特别是调来得受过镇暴训练的警备连，不过这些佣兵的令行禁止却出乎教育总监部的意料

日本人不是天然守纪律，而是这些日本穷苦屌丝们无比地重视一天三顿米饭和鱼

日本很早就承受到人口过剩的压力：17 世纪日本已经有了近亿人口，很早就尝到了生存资源紧张的窘境多山地的岛国人多地少，加上幕府、大名和僧院都是极其严苛的剥削：六公四民是常态，五公五民就是可以上史书的仁政，日本的底层农民过得日子极其艰难，稍微有点大灾小难就冒死普请，一年到头只能吃谷糠，未来的历史上，日本农民到明治大正的年代还是吃不到自己种出来的大米，只能啃白薯杂粮勉强度日，都帝国主义了还是吃不饱，即使到了昭和时代的近现代日本农村，极度的贫困还是折磨着普通百姓象《阿信》里描写的那样的，雇佣个女仆干一年活只要一袋糙米为工钱。

这不还是最惨烈的现象，在一些偏僻贫瘠的山区农村，甚至继续保留了抛弃老年人的习俗有的地区，除了有继承权的长子可以结婚生育之外，没有继承权的次子、三郎除非自己外出觅食打工，否则要留在家中就只能如同奴隶一般的为兄长干活换一碗饭吃，不准结婚组成家庭

&nbsp; &nbsp; 17 世纪的大量的日本人流出到东南亚，除了天主教徒遭到宗教迫害，解决自家吃饭问题也是一个重要原因

现在他们有了充足的食物，米饭、萝卜汤、腌菜和各种海鱼的海鲜饭套餐管够，第一次打开训练营送来的装饭菜的马口铁大桶，看到满满的白米饭、整盘的咸鱼段和热气腾腾有油有盐的萝卜条豆酱海带汤，这些颠沛流离背井离乡混过倭寇、海贼、雇佣兵的日本人都激动的流出了眼泪

紫川紧紧的握着十字架，仰望天空，感谢圣母将他送到了一个好地方

&nbsp; &nbsp; 从平秋盛把这些人带到海南岛，“一人违纪全员受罚”就是他们每天吃饭前必喊的口号

除了被抓到违反纪律的日本人要罚，根据平元老殿的命令，开饭前所有人要公开的自我检讨和私下里互相揭发，今天有没有违纪的行为和想法，然后才可以喊“一袋打开马死”

被揭发出来查证属实就只能挨饿，鱼段和大米都赏给揭发者，并且还要视情节进行清扫厕所、连夜扫宿舍、捡操场的石子各种惩罚性的措施。

&nbsp; &nbsp; “肉体有没有软弱的地方”

&nbsp; &nbsp; “思想有没有不忠的想法”

&nbsp; &nbsp; “有没有时刻记得感恩”

&nbsp; &nbsp; “训练有没有克尽全力”

&nbsp; &nbsp; ……

&nbsp; &nbsp; 于是每天晚饭前，板载营全体列队跨步面向太阳，齐声大吼的场景成为拔刀队训练营一景，以至于付三思不得不发出命令，禁止附近的农民在营地四周围观还指指点点说说笑笑，实在是太影响训练的严肃性和效果了。

&nbsp; &nbsp; “板载营”的军事训练是粗鲁残暴加上精细计算的，上级选拔出的下士们为了竭力表现自己的称职，总是用训练手册规定的各种肢体语言来充分的进行精神注入教育

&nbsp; &nbsp; 啪啪

&nbsp; &nbsp; “八嘎三次郎，你个马鹿，左脚先迈记不住吗，我抽你手都抽肿了还不长记性，俯卧撑五十个，大喊左腿先，马上，听见没有，再不行就叫你背上背包跑操场再去洗一礼拜厕所”

紫川秀次几乎每时每刻都这样狂吼着对手下发号施令，用自己曾经吃过和见过的各种苦头让手下惧怕自己甚于怕死，然后马上看一眼雇主派给他的教育上士――他正在不远处监视着各班的训练，期望能得到一个哪怕面无表情的点头赞许。

其它下士的做法也都差不多，不过作为一个曾经的足轻武士，外加暹罗王朝的雇佣兵队长和各种丰富到不像话的混乱战斗经历，不得不说，紫川带出的新兵是整个治安军里训练成绩最好的，也最有望成为治安军的第一个日籍的上士排长，可以参加半个月的治安军军士特别训练。

&nbsp; &nbsp; 治安军训练营的基本内容是纪律、队列、搏击、和射击训练，日籍雇佣兵的纪律表现比黎苗士兵要强很多，毕竟他们当中不少人原本就是菲律宾西班牙殖民地的雇佣兵，虽然不见得受过正经的纵队方阵队列训练，但是制度化的排兵布阵都是经历过的，而且几乎所有拔刀队都有相当丰富的小队混战的战斗经验，对训练内容比较能够理解和适应

&nbsp; &nbsp; 板载营的搏击训练保留了许多雇佣兵熟悉的枪术和刀术，紫川作为前武士，对长枪和武士刀的掌是所有雇佣兵里最好的，因此还兼任肉搏近战的刀术教练，传授雇佣兵被元老院整合为训练手册的军刀术――在所有的日籍雇佣兵中他的白刃格斗成绩是最好的

&nbsp; &nbsp; 至于他们的军用佩刀，倒不劳元老院费心――这些雇佣兵们从暹罗过来的时候人手一把，有的甚至还有二三把，而且大多是比较好的刀，对他们来说这是吃饭的家伙，可以穷得没裤子穿，也不能丢了佩刀。

&nbsp; &nbsp; 紫川的表现十分突出，包括元老院非常重视的遵守纪律，训练表现和背诵训练手册，付三思已经将紫川秀次列入了第一批晋升中士，包括未来的治安军上士职业教育和第一批代理排长的观察组名单

&nbsp; &nbsp; 在下士班长们掌握了南洋式步枪的射击和保养要领之后。.第二天一早，板载营全体集合在训练场上。

&nbsp; &nbsp; “今天开始，你们就要领用武器了，这是元老院的恩赐，你们都要记住，每一件武器都是最宝贵的财产，跑步前进！”教育上士下达命令后，各教育班在口令的指挥下以纵队跑步到武器库。

&nbsp; &nbsp; 武器库门口已经摆开了桌子和枪架。每个人都领用到了全新的南洋式步枪和配套刺刀。兵器人员负责管理武器的编号发放。然后由各教育班在训练场组织武器结构和保养讲解。

&nbsp; &nbsp; 紫川秀次大声的说道：“每支步枪上都有刻有元老院的徽章――启明星。因此不能草率对待。通过一个士兵对武器珍惜的意识能看出这个士兵的精神状态，所以，必须要认真的爱护保养枪支！”

&nbsp; &nbsp; 他正在充满感情的贩卖从集训班学习来的训话，突然队伍后面传来了“喀嚓”声，大家都望后看，原来是弥兵卫教育兵不小心弄倒了新发的步枪，正慌慌张张地去拾起来。紫川秀次大声怒吼：“滚出去！”

&nbsp; &nbsp; 弥兵卫顿时吓的脸色苍白。

“混蛋！”话还没说完就听到啪啪的扇嘴巴的声音。

紫川秀次吼叫道：“有你这样的家伙部队就全完了！混蛋！全部都给我立正！粗暴对待元老赐予武器的蠢货要被关禁闭。每天只吃一顿稀饭，懂吗？笨蛋！按照手册规定，破坏武器，惩罚你背上训练步枪跑步三十圈，开始！”

&nbsp; &nbsp; 接着又仔细介绍了枪支和刺刀的保养方法，包括使用分解和组装。然后大家都开始试着分解组装和保养枪支。

&nbsp; &nbsp; 米尼式步枪的结构是相当简单的，但是对于毫无保养意识的人来说还是一件不容易的事情。

&nbsp; &nbsp; “我已经说了三遍，都记下来了吗？！”紫川对全体士兵怒吼着。军营里所有的教育都是强制性的灌输，都是通过反复的大声训斥来强制士兵记牢。

&nbsp; &nbsp; 治安军南洋步枪的基础射击训练持续了一周，日籍雇佣兵多数都有火绳枪射击经验，因而使用南洋式步枪没有多少困难。甚至比伏波军的本土新兵训练适应起来还要快得多――农家子弟仅仅克服对火器的畏惧心理就要花不小的功夫。

&nbsp; &nbsp; 在连续进行了四百五十次不装弹射击和二十次实弹射击之后。部队又转入了刺刀搏斗训练。历时八周的训练结束之后，治安军日本营的基础训练宣告结束，进行了部队编成工作。

&nbsp; &nbsp; 当初签约为元老院卖命的 370 多名日籍雇佣军中。最终被编成四个治安军连队。依然是一百人的编制。但是连内不设鼓手、笛手，仅有旗手和号手。连、排级别的军官和连司务长暂时由从正规军中抽调来得归化民军人担任，按照低职高配的原则，由原正规军中的中士担任排长，上士担任连长，军衔不变，但是享受相应的职务津贴。

---

kkjjmmkjm 于 2016-9-23 16:40:41 发表了：

澳宋没有民族歧视，听话的都是规化民。

澳宋从不种族歧视，黑叔叔除外。

澳宋从来宗教自由，绿色除外。

---

mmchen 于 2016-9-23 18:15:14 发表了：

不用感情复杂啊，时空已经被改变，未来日本将是澳宋帝国下属的半独立自治领，在岛上居住的人也是澳宋公民。

大家都是一家人啦，与美帝一样，不准谈民族，统一是族群划分。

---

yanhansong002 于 2016-9-24 00:01:03 发表了：

感情没什么好复杂的，抗战中既有国人组成的汉奸伪军，也有反叛军部的日本八路，而且在新时空里，日本岛的结局还不好说呢。

---

爱国爱党穆斯林 于 2016-9-24 00:10:04 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2016-9-23 09:02
>
> 以后学武警，一个县/县级市驻扎一个治安军中队，一个地区/地级市驻扎一个独立混成治安联队么？ ...

太多了吧，每个

地级市两个中队怎么也够了吧

---

肥仔曙 于 2016-9-24 00:15:13 发表了：

看完最新一章，支持用打字机突突了

---

OstLeKon 于 2016-9-24 08:48:49 发表了：

日本我坚持要吃下，走向北太平洋的重要支点啊。

---

气持样 于 2016-9-24 12:05:50 发表了：

有毛感情负担，在五百废眼里日本人大明人朝鲜人有区别？

---

kgb1059 于 2016-9-24 12:21:26 发表了：

> 爱国爱党穆斯林 发表于 2016-9-24 00:10
>
> 太多了吧，每个地级市两个中队怎么也够了吧

绝对不够

区小队县中队市支队

---

炮灰掷弹兵 于 2016-9-24 13:27:15 发表了：

> kgb1059 发表于 2016-9-24 12:21
>
> 绝对不够
>
> 区小队县中队市支队

现在的县中队大部分实际兵力也就一个排吧

---

randomsin1 于 2016-9-24 17:44:11 发表了：

_本帖最后由 randomsin1 于 2016-9-24 17:45 编辑_

> 刘梦龙 发表于 2016-9-23 12:25
>
> 刻意保持异族属性比较好，九州地方武士强悍是全亚洲都不错的雇佣兵出身地，保持异族的状态直接效忠于中央 ...

为啥要这样，临高位面里日本根本没有接触过后来的欧洲文化，整体都还是心向天朝的，在髡贼手下只会忠心耿耿地加倍努力学习澳宋先进文化，一心做元老院的刀剑，这样洗脑几十年，日本列岛自然要变自古以来啊。

紫川秀次以后八成能混个殖民贸易部日本分部副部长之类。

---

刘梦龙 于 2016-9-24 17:48:07 发表了：

> randomsin1 发表于 2016-9-24 17:44
>
> 为啥要这样，临高位面里日本根本没有接触过后来的欧洲文化，整体都还是心向天朝的，在髡贼手下只会忠心耿 ...

民族主义终究会觉醒的，这是文明发展到一定阶段的必然产物，最好事先在各个不安定区域埋下纷争的种子，日后分而治之，比如用朝鲜人镇压日本人，日本用关东人镇压关西人，最好把九州独立出来，重建九州探题，监控日本，朝鲜转而监控九州和作为后援部队。

---

randomsin1 于 2016-9-24 17:56:31 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-24 17:48
>
> 民族主义终究会觉醒的，这是文明发展到一定阶段的必然产物，最好事先在各个不安定区域埋下纷争的种子，日 ...

日本人的性格这几百年大家都研究的差不多了，只要元老院做到公平对待，有之前上千年的中日文化交流的潜移默化，让日本变自古以来那是轻松的很，到时候移民澳洲，夏威夷，美洲大陆，日本都是良好的人力资源供应地。只要平时坚持中文教学，推广普通话教育就好了。坚持一两代人东亚地区彻底融合为一个新民族那是很容易的，到时候再诞生民族主义又怎么样？到时候旧日本那些人在新日本人眼里和教材中应该是半封建半奴隶社会下拖历史进程后腿的失败者吧。

---

刘梦龙 于 2016-9-24 18:00:00 发表了：

_本帖最后由 刘梦龙 于 2016-9-24 18:02 编辑_

> randomsin1 发表于 2016-9-24 17:56
>
> 日本人的性格这几百年大家都研究的差不多了，只要元老院做到公平对待，有之前上千年的中日文化交流的潜移 ...

哪有那么容易的事情，日本社会是那种永远隐藏着火种的表面平和的社会，天然的阶级性很容易埋下革命的火种，至于说五百废永不灭亡简直是笑话，能活过三代人不打内战不自相残杀相互毁灭就不错了，搞不好日后日本是第一个建立红色共和国的国家，吊五百废路灯的急先锋都说不定。没有什么天长地久的殖民主义社会，社会革命一定会到来，自由平等是不可能被阻挡的，五百废的后代分崩离析也是必然的，帝国应该在尚未灭亡时就做下准备，哪怕帝国灭亡了，敌人也有时刻引爆的地雷不能一拥而上。五百废的一切努力哪有那么多情怀，就是维护自己和后代始终骑在人民头上而已。融合成新的民族，我持悲观态度，连越南人只怕都搞不定，亚洲能剩下的都是自然淘汰后的强者，隐藏的属性一个个都不低，最多是一个松散同盟而已。

---

randomsin1 于 2016-9-24 18:26:21 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-24 18:00
>
> 哪有那么容易的事情，日本社会是那种永远隐藏着火种的表面平和的社会，天然的阶级性很容易埋下革命的火种 ...

现代传媒的洗脑力是那是没说的，而且元老院这种体制架构加上精英教育和全球市场作为动力，东北亚整合没啥问题啊，当时中日韩加起来也就 3，4 亿人而已，还不够元老院设想下的全球化社会正常运转的底限吧，每个人都有向上的途径，他们为啥脑残了固守旧势力？真脑残在统一路上就被扫荡掉了吧。

日本现在体制保守顽固那是因为没有自下而上的改革，骨子里还是个半封建半现代社会而已，临高位面上去大力推行新教，干掉天皇，清洗掉那些大名，从底层给他毁灭不就完了？反正大部分日本平民都是文盲，正好元老院来从小教育洗脑。

---

wwz45 于 2016-9-24 20:40:27 发表了：

澳宋帝国不存在民族问题种族问题和宗教问题，只存在你是不是愿意做元老院忠诚的仆人的问题。穿越者和土著的差异远远超过的民族和宗教。对于穿越者，土著是没有地域区别的，只是不同地方等待元老院光芒照耀的野蛮人而已。

---

汉斯的咖啡 于 2016-9-24 22:56:38 发表了：

> wwz45 发表于 2016-9-24 20:40
>
> 澳宋帝国不存在民族问题种族问题和宗教问题，只存在你是不是愿意做元老院忠诚的仆人的问题。穿越者和土著的 ...

对狒狒们来说，所有非穿越者只需分两种，规划民和土著，没有什么乱七八糟的民族政策

---

OstLeKon 于 2016-9-25 08:10:14 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-24 18:00
>
> 哪有那么容易的事情，日本社会是那种永远隐藏着火种的表面平和的社会，天然的阶级性很容易埋下革命的火种 ...

要是有民族主义，那时候的东北可是满族人占着的，民族融合还没开始，难道东北大师也认为别要算了？民族主义来了，根本无处可躲。

---

刘梦龙 于 2016-9-25 11:30:31 发表了：

> OstLeKon 发表于 2016-9-25 08:10
>
> 要是有民族主义，那时候的东北可是满族人占着的，民族融合还没开始，难道东北大师也认为别要算了？民族主 ...

这个民族人口基数小移民太容易，会不复存在稀释到消失为止，不同于周边几个一直独立的国家。

---

刘梦龙 于 2016-9-25 11:35:32 发表了：

_本帖最后由 刘梦龙 于 2016-9-25 11:36 编辑_

> randomsin1 发表于 2016-9-24 18:26
>
> 现代传媒的洗脑力是那是没说的，而且元老院这种体制架构加上精英教育和全球市场作为动力，东北亚整合没啥 ...

英国人连苏格兰人和爱尔兰人都没能完成洗脑，哪来的对现代宣传手段的信心，现代宣传手段和现代经济的发展结果是什么民族融合不是统治利益最大化！资本家的命运不等同于国家和人类的命运，对落后地区进行投入不如经济殖民，当代各国对分离主义可是不断后退满头大包的。对一个有着悠久历史的国家实现民族融合近代有成功的例子吗？

---

randomsin1 于 2016-9-25 12:40:15 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-25 11:35
>
> 英国人连苏格兰人和爱尔兰人都没能完成洗脑，哪来的对现代宣传手段的信心，现代宣传手段和现代经济的发展 ...

英格兰 苏格兰 爱尔兰之间那是打了上千年的仇，加上英格兰从没有停止过对苏格兰和爱尔兰的歧视打压，也没有清洗他们的上层，合并不了不是很正常的？东亚这边是中国作为优势方对外输出文化上千年，情况都不一样能比？中国现在版图内，2000 多年的时候消灭融合了多少地方小国？怎么现在大家都还是汉族？比如我大四川没有说什么要独立重建鱼凫或者三星堆古国？蒙古怎么没说要重建大元呢？

---

刘梦龙 于 2016-9-25 12:43:27 发表了：

_本帖最后由 刘梦龙 于 2016-9-25 12:51 编辑_

> randomsin1 发表于 2016-9-25 12:40
>
> 英格兰 苏格兰 爱尔兰之间那是打了上千年的仇，加上英格兰从没有停止过对苏格兰和爱尔兰的歧视打压，也没 ...

内外蒙能一样吗？到了清末内蒙蒙古人已经完全失去话语权了，以汉族为主体的国家对周边民族会没有歧视压迫？汉族算是传统的大沙文主义民族了。整个东亚都是民族主义早熟的国家。在东亚最切实的能融合的节奏就是汉族移民占据压倒性主体，道路交通能保障后续力量迅速到达，少数民族变成真少数民族，凡是我国边疆区实际上都是汉族占据主体的，至少是占据精华地带的，唯一的例外估计是藏族的一些地方，受限于自然条件，即使是这样拉萨之类大大城市也形成殖民岛一样的区域的。

你应该看一下明清之间西南的资料，在明清之前西南还不算中国版图稳定的一个部分，很多地方还接近羁縻，是伴随着经济和人口的扩展才稳定下来的，今天版图的形成实际上是很晚的事情了。另外即使同为汉族，土客矛盾都可以爆发一百年以上的战争，汉族移民进入异族已经发育成熟的地盘矛盾爆发是必然的。向南估计能占据越北就不错了，向北能压制朝鲜半岛本土化就行了，还需要东南亚殖民，向中亚直到中亚大草原，人都不够用呢，该搞多少次种族大屠杀和人口强制迁徙啊，当然我个人理想中应该全力向印度进军，虽然不占领印度但是应该拿下印度殖民权，然后埋下更多地雷，让印度永久性的分裂成十个八个国家，便于控制，这样就安全了，日本之类的保持独立也没有关系了，完全可以作为很好的盟友了。

---

randomsin1 于 2016-9-25 12:51:43 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-9-25 12:43
>
> 内外蒙能一样吗？到了清末内蒙蒙古人已经完全失去话语权了，以汉族为主体的国家对周边民族会没有歧视压迫 ...

汉族的确是有歧视，但是大多是文化加血统歧视，中日韩蒙古这一圈几国生物特征数上没有太大区别，可以算是同一人种，和东南亚矮黑人种完全不一样。只要把上层断绝，文化语言统一，为啥还会互相歧视我是无法理解的，就为了那一点所谓的民族传统？就现在国内 56 个民族，也只有因为宗教原因造成的民族矛盾，其他 50 多个民族啥时候你见大家歧视过？他们的民族传统大家也是很喜欢的啊

---

刘梦龙 于 2016-9-25 12:53:25 发表了：

_本帖最后由 刘梦龙 于 2016-9-25 12:55 编辑_

> randomsin1 发表于 2016-9-25 12:51
>
> 汉族的确是有歧视，但是大多是文化加血统歧视，中日韩蒙古这一圈几国生物特征数上没有太大区别，可以算是 ...

我也从不讨厌弱者，如果他们人口规模和经济水平都不足以造反只有同化这条路的话啊

另外，作为一个死宅，我坚定的认为应该保留日本作为一个 acg 文化的国度继续存在下去。削弱到不产生威胁就可以了，最好作为盟友使用。

---

龍城飛將 MK 于 2016-9-25 17:43:31 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2016-9-23 11:00
>
> 有点新一代的“达官”的意思了。不过以髡人的统治方式，估计不会像明那样和汉人疏离，过几十年可能也就是佩 ...

过几十年，日裔广州土著和人打架都是喊：“八嘎，你个扑街仔！”

---

whjsygyh 于 2016-9-26 07:56:28 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-9-24 00:15
>
> 看完最新一章，支持用打字机突突了

催更

---

ydw0514 于 2016-9-26 15:25:29 发表了：

> 刘梦龙 01 发表于 2016-9-23 10:51
>
> 九州武士以蜻蜓之姿，示现流是战场无敌的剑术。应该组建震暴骑兵队，全身披挂的板甲骑士骑着金色顿河马伴 ...

离枯骨兄 10 万八千里，打回去重写！！！！！

---
